第785章 希斯的笔记

    "没有生产术师，居然能制造出高精度机床?""没有战斗术师，居然能维持近千年的和平秩序?"

    "没有雷术师/水术师/土术师/风术师，居然还能发展出电能/抵抗洪灾/建造高楼/调节天气?""没有术师，这些关键理论怎么研究出来的?太奇怪了。"

    别野一楼的室内图书馆里，亚修听着伊古拉的惊呼与质疑，心里有种带异界人见识现代社会的怪异优越感。

    众星国度的科技水平极类前世，那些术师可以简化的流程岗位，都通过人力机械代替，因此在亚修看来这个世界的历史还挺正常的。但对于伊古拉来说就不一样了。打个比方，就像是人发现要喝水才能生存，因此人是无法接受居然存在不用喝水的同胞对欺诈师来说，术师之于文明，就像是水之于人类，相信一切文明都是建立在术师阶层之上的欺诈师，自然无法接受这种没有术师却还能发展起来的科技文明。

    相比起来，哈维就安静许多，他的脑子在处理非死灵事务时都近乎休眠状态"嗯?这里流行墓园和土葬文化哎!

    亚修与伊古拉瞪了一眼哈维，用眼神警告后者别乱来。死灵术师耸耸肩，继续翻阅手里的历史书∶"反正也带不回现实………·等等，千年前的皇陵在珈世公开展览，经过防腐的女皇尸骨完好无损!"

    哈维立刻抬起头，静静望着两位同伴。这个从认识以来就仿佛无血无泪的黑皮卷毛面瘫，此刻却露出可怜巴巴的表情，纯真的眼神得让人感觉有点刺眼。伊古拉摇头∶"不行!""千年…""不行!""完好无损"，不行!"

    死灵术师抿紧嘴唇，身体微微颤抖，亚修甚至觉得他下一秒就会开始打滚，于是他只好转头看向萝丝∶"如果他被发现偷盗皇陵尸骨，会对我们有很大影响吗?"

    萝丝思索片刻，摇摇头∶"不会，我们只要给出足够的补偿，可以通过取保候审将他放出来，不过他肯定会有刑事案底。但就我所知，皇陵展览的警卫力度不高，我们其实可以给钱请人偷盗尸骨，甚至我自己也能帮你们设计一份不会被发现的偷盗计划，被发现概率不高。"

    亚修看向欺诈师∶"如果我们找到离开的方法，在离开之前满足一下哈维的愿望，对我们应该不会有什么影响。"伊古拉啧了一声，又看了看正襟危坐的死灵术师，没好气说道∶"你就宠着他吧。""但这段时间你必须好好听话，如果你闯出什么祸，那后果我也不用多说了吧?"死灵术师像小鸡啄米一样连连点头。

    "那好吧，在离开之前，我们会帮你取得千年尸骨。（鑫°"）/好耶!"

    哈维直接从座位上跳纪来，兴奋地跑去旁边的钢琴边坐下，简单测试了几.个音之后就开始吨哒吨吨地弹秦起来，轻快愉悦的音符在他指尖缠绕流动，整个图书馆洋溢着快活的气氛。

    现在轮到亚修与伊古拉傻眼这混蛋还会弹钢琴?萝丝一边按摩亚修的太阳穴，一边说道∶"没听过的新钢琴曲，需要注册登记版权吗?

    "暂时不用……·"亚修有些尴尬地看了她一眼，"而且我真的不需要你按摩。"

    萝丝点点头，转身走开。亚修刚松了口气，耳垂就传来清凉的触感，刺激得他一激灵，赫然是萝丝用湿巾擦拭他的耳朵。"萝丝，这里真的不需要你服务!"亚修直接从软椅上蹦起来，"你忙你的吧，让我们三个在这里读书就行!"少女助理露出困惑∶"但我要工作的啊，我的工作就是贴身为你提供从刑事犯罪到日常生活的服务建议。""但我以后不需要贴身服务，有需要我会喊你!。"这样也可以。"萝丝鼻子微微耸动，"但我的收入要锐减90%，我的工作附加值都是在贴身服务上，日常服务跟寻常管家没有区别。""我的钱不都在你手里吗?"亚修有些奇怪，"你想要多少就多少呗。"

    "不行，我只会拿符合我劳务价值的报酬。"萝丝摇摇头∶"这是社会人的劳务规则。"。"但既然庭主这么要求，我只能接受你对我的工作变更。"她掰着手指头说道;"那我就得搬离现在的公寓，在动物园认养的山狮也得停了，也没钱资助福利机构……如果不需要贴身服务，那我晚上是不是可以离开?  如果我晚上去高级娱乐会所兼职，你可以接受吗?我会戴面纱隐藏身份的。

    亚修愣愣看了她一会儿，只好无可奈何坐回去，"能帮我掏一下耳朵吗?"萝丝居然拿出一整套专业的掏耳朵设备，从棉花到震耳一应俱全。

    伊古拉看着这一幕，笑道;"我觉得我跟你素未谋面的女朋友会有很多话题可聊。"

    从刚见面的时候，欺诈师就发现萝丝对亚修的照顾已经达到一个'严丝合缝'的程度。不是过火，不是离谱，譬如亚修刚洗完澡她会递手巾，亚修坐在副驾驶时她会调节好高度前后，将冷气出口别到另一边……刚来室内图书馆的时候，伊古拉直接坐在中间光线最好的位置上，然后被萝丝用直勾勾的眼神盯了三秒，他才不得不将红皮软椅让给亚修。

    就连头部按摩，若不是伊古拉的视线有异，沉浸在历史书里的亚修或许都没发现自己在享受美少女的服务。"求求你千万别"亚修立刻认怂∶"我也不知道自己会有一位青梅竹马助理啊!  "

    "假如这里的关系会受到现实影响，那你跟她在现实里应该关系匪浅才对。"伊古拉问道∶"她是你入狱前的女友?"

    "我部说了我不是邪数首领泽斯，我哪知道。"亚修首首肩，"但感觉不太可能—如果她也在血月，如她为什么没有成为触觉?""而且我记得我在这里是孤儿，但萝丝是有父母，只是父母双亡吧?"萝丝点点头∶"没错。"

    "看，"亚修连忙洗清自己的嫌疑∶"她还有父母之类的社会关系，应该是繁星人的投影，我是地地道道的血月孤儿，我们现实里肯定不认识!  "

    邪教头子越说越自信∶"而且我跟剑姬才是亲密关系，就凭你区区欺诈师，她才能可能会受你挑拨离间?我劝你不要有什么坏心思—"。伊古拉哼了一声，低头看向历史书∶"那我跟剑姬的话题少一个了，只剩下安楠、琴娜和黑鸦，真可惜……."亚修怂了∶"对不起，是我太嚣张了.…但为什么会有塔玛希?"

    "你猜。"伊古拉又翻了一页，忽然扬了扬眉毛，转头在书架抽出好几本书不断翻阅，喃喃道∶"有趣……."有什么发现吗?"

    "众星国度历代最高统治者排除少部分被刺杀的，绝大多数都死得·很有戏剧性。"伊古拉笑道∶"被雷臂死、被车撞死、掉进湖里淹死，甚至还有一大堆是心肌梗塞猝死，就像是突然活到终点，被胡乱安排了一个死法。可惜我不知道繁星国度的皇帝名单和生卒年，不然就能确定了

    "死亡对应吗?"亚修也严肃起来∶"如果现实里的我死了，这里的我也会立刻死于非命…  "但反过来说，如果我们在这里死了，到底是真死了，还是会回到现实?"。分析到这一步，亚修忍不住有些垂头丧气;"有很多关键信息是我们根本无法获取，也不敢随便实验。目前已知跟众星国度有关的神主，就有四柱神和繁星法主，这里根本不是我们该来的地方，假如这是一场游戏，那我们就是什么规则都不知道跳过所有新手教程的白痴玩家。 .

    伊古拉却没有多少忧虑∶"那我们找其他玩家留下的新手教程不就得了。亚修一怔∶"其他玩家?谁?欺诈师瞥了他一眼，"你啊。

    亚修立刻领悟伊古拉的潜台词，"你觉得希斯会留下关键信息?对啊，他每次回到血月'就会失去这里的记忆，既然他知道这件事，肯定会有所准备!。"我刚才翻阅书本的时候发现一件很有趣的事。"伊古拉游走在书架前，指尖轻抚各色各样的精美书脊，"好几本书都有折起来的标记。""我一开始以为这是希斯阅读完折起来的读书标记，事实上大多数也确实如此。但好几本书里，都不约而同折了相同的页面18页。"

    "萝丝。"欺诈师忽然问道∶"这里的书架有编号吗?"

    萝丝一边用湿巾揉搓亚修的耳朵轮廓，一边回道∶"有，分为1号到7号书架。"

    "那就是1号书架的第8本书"伊古抗从钢琴旁边的书架里抽出一本书.翻开一看、脸上露出等容∶"直是好子情啊  "哈维也停下演奏，四人聚在一起，翻开或许是希斯留下来的唯一遗物。里面的第一句话，就让亚修心里咯噔一声。我死了吗?」

    。手机版更新最快网址：

第885章 四翼调衡

    地狱仍然在缓缓坠落，那四道虚翼显然不足以撑起地狱，虚翼里仍在凝聚的光影似乎也意识到这一点，于是他让四道虚到继续膨胀，虚到越来越大，扩展到百米千米，直至能包裹地狱!

    但就在这时候，灵魂光影忽然变成银色，而且除了白银虚翼外，另外三道虚奚居然开始收缩起来。”最危险的时刻来了。”维希静静望着上空∶“如果他沉迷在术法感悟里，是没法完成四奚调衙的。””四翼调衡”

    ”你应该还记得虚到是怎么构筑的吧“维希说道”虚到的本质是知识与术力的结合，因此他现在扩张危巢，就意味若他在疯狂汲取虚境里蕴藏的知识。虽然虚到只是能暂时扩张，但汲取的知识可是实打实能增长他的术法境界。”亚修有些困惑∶"这不是好事吗?

    ”确实是好事，每一位晋升者在发现这一点时，都会恨不得将虚巽扩张到无限大，让自己每个术法派系都晋升到半神境界。但别忘了，危境可不是予取予求的大慈善家，相反，术师晋升半神其实是在愉虚境的东西，只是术师构筑魂躯后，令虚境误以为术师变成自己的孩子。”

    “这样做的好处是虚境不会阻扰术师晋升，但坏处是既然是孩子，虚境自然会试图掌控术师。”

    ”为了抵抗虚境的掌控，术师需要借助四道虚到互相对冲，因为每道虚翼都连接差各层虚境。只要保持住四翼平衡，就代表四道虚境意志都无法占据上风。

    维希注意到亚修眼里的因恶，便点点头道∶“对，就是你想得那样一一虚境并不是统一的整体，每一层虚境都是相对独立的。作为四柱神的触觉，你应该深有体会才对。”

    亚修忽然想到他在知识之海和时间大陆都没发生什么意外，但到了遥彼空域就突然被虑境经常针对，在梦幻泡影给他刷出奇奇怪怪的词缀。

    以前水银木马也说过，虚境三四层特别厌恶四柱神的缺乏。如果他不是被拉入众星国度，他在红宝石山的冒险多半不会很舒适，

    "保持四翼势均力敌，术师才能保持自己意志，这便是晋升仪式最凶险阶段之一∶四翼调衡。"

    维希说道∶“你必须极度扩张虚翼，才有可能宜过晋升仪式，但你一旦扩张虚翼，就很容易沉迷汲取知识的无限愉悦里。相信我，那是无与伦比的珍贵体验，死在这一步的晋升者简直数不胜数。”"只能靠个人意志硬撑吗"亚修紧张问道。

    "不。"维希的回答出乎意料"这其实跟你主修术法关系很大。"

    ”如果你主修术法极其界盛，从白银到传奇人人都修炼，那你四闺调街的难度会降低不少，因为你会感觉到四层虚境都能给予你同等的快乐，所以你能轻松维持四翼调衡。

    ”个中原因，便是因为每层虚境的知识量，与每层活跃术师有关。譬如说，如果你主修空间派系，那你非常客易会将救立虚到扩张致而其他三奚则会被你忽视，这是因为空间派系知识浓度最高的地方必然是彩虹虚翼连接的遥彼空域。"

    ”我当年进行四到调街的时候，因为我主修灵魂与预言派系，预言派系术师稀少，而灵魂派系是当时精灵族二奚术师会转修的主修术法，因此整体而言黄金虚翼、彩虹虚翼、异色虚翼对我的吸引力几乎相等。除了要特别注意白银虚翼外，我的调衡难度不算特别高。””所以。“维希君若上空几乎遮蔽天空的白银虚翼”看来铳术派系流行了不是很久啊。”

    铳术师虽然是目前主流术法，但流行了不到百年，更重要是高端米师极少有主修铳术，也就是说铳术师普遍活跃在知识之海和时间大陆。因此拉森什汲取知识时，彩虹之翼、异色之奚几乎对他没有吸引力，唯有白银之翼和黄金之翼才能让他难以自拔，他的魂躯几乎被染成银色，如果再这样下去…"如果在四翼调衡里失败，术师会怎么样?"亚修忽然问道。

    ”老实说，我也不知道。“维希平静说道“不过半神里比较流行的说法是，你因为哪道虚黑调衡失败，你就会变成哪层虚境的虚境生物。如果你在时间大陆看见遥彼空域才有可能出现的影邪龙，那多半是哪个倒霉蛋。"现在看来，知识之海要出现一只擅长铳术的虚境生物咯。

    在城市的另外一侧，乐坏毛若天空里那道包裹地狱的白银之翼，轻轻叹息一声，扭过头去不手，

    但咒精灵少女走过来晃了晃他的手臂，露出恳求的眼神，乐坏挠了挠头，思来想去还是伸手到自己的腰套。他从第七虚翼，拔下一根橙色羽毛。

    ”拉杰什，你还真是第一个能从我这里预支工资的。”乐坏吹起羽毛，“我只帮你一次。”

    当橙色羽毛在空中散尽，拉态什的黄金之奚忽然扩张到极致，与白银之奚产生势均力敌的姿态，灵魂光彩顿时变得半银半金。

    拉态什似乎也因此惊醒过来，他慢慢收缩黄金卤奚和白银虚翼，扩张彩虹虚奚和异色虚翼，直到四窦调衡，他的光彩便恢复纯洁的白色。

    不过地狱仍在下坠，他不得不继续扩展四道虚翼，只是有了前面的教训，他增长得十分谨慎，直到在地狱都快要压到高楼前，他的四道点翼才扩展到如同纵横交错的十字，由下至上地包裹住地狱的园形外壳!当地狱停止下坠，四道巨大虚翼发出光焰万丈的光亮，为众星万物镀上色彩!"成功了"亚修喃喃道"他成功踏入神之领域了"

    虽然直到几分钟前，亚修与拉杰什也仍然是生死仇敌，但若若拉杰什进行晋升仪式，亚修还是下意识希望他能成功。

    毛羊其他人战胜虚境，突破极限，就算是亚修这种泥巴种术师，也会有与有荣弱的自豪感，以后甚至可以出去跟人吹嘘拉态什之所以能成就半神，我功不可没么云。"哦，他成功了。"维希悠悠说道∶"他成功背负住第一重地狱。第一重?

    亚修猛地抬起头，他的视线穿过了天花板，穿过了第一童地狱，直至若见在更遥远的深空里，又一重地狱坠落下来！

第1174章 尸山血海

    血海像是被人拨起万丈波涛，浑浊的鲜血涌上天空，化作腥臭的雨淹没世界。亚修大喘着气，扔掉崩裂的武器，从空间戒指掏出第五对双剑。

    他浑身伤痕累累，视线越过淋漓血雨，看向远方的战斗。剑姬与全知织主在高空展开决战，血潮与音浪撕裂了天幕的色彩；笛雅、薇瑟、维希三人浑身解数对抗风花雪月连锁，哪怕她们没有秘域没有永恒奇观，但空想乐主仍然被她们牵制住。

    「你真的还有关心别人的余裕吗？」

    一群苍蝇在亚修背后聚合重组，他的声音就像是千万只蛆虫扭动爬行发出的异响，光是聆听就足以让凡人疯狂术师失控。当亚修转过身时，他只凝聚出一半的脸，无数苍蝇在脑袋位置下卵爆蛆，但最后却长出一张唯美英俊的脸，白胖胖的蛆虫在眼眶里搅动，拟合成深邃的血红眼眸！

    他足刀如勾月，扭腰抬腿踢向亚修的脑袋，因为速度太快，膝盖以下的部位在半空中消失了，只看见一抹爆杀的水雾，那是堆积的空气来不及避开形成的空气爆炸。

    亚修双剑发动神威斩向血月极主的踢腿，「心猎王座」更是一环接着一环释放。

    按理说肉体与利刃的对决结果应该毫无疑问但事实比想象中更加出乎意料—血月极主的腿在触及剑刃的瞬间就瞬间爆炸，亚修整个人像是被摆锤重重捶打一样飞了出去，而血月极主右腿膝盖以下消失无踪，但一个呼吸后就有无数苍蝇涌过来聚合成他的右腿，光滑白皙，线条笔直。他赤足踩在浑浊肮脏的血海上，就像一朵出于污泥而不染的妖艳血莲。

    亚修呜哇一声呕出带着内脏碎片的污血，当他抬起头血月极主已经踩爆空气急速奔袭而来。两人在血海上追逐厮杀，掀起波涛万顷血雨不息，亚修双目欲裂咬牙坚持，伤势一点点加重到无可挽回的残疾，但血月极主却轻松得像是在海滩上嬉戏，仿佛在他面前的不过是一位稍微有点倔强的小美人。

    终于，在浑身浴血的亚修后退到千万尸体堆积的尸山上，来不及回避血月极主的致命足刀，他低吼一声发动「虚妄承诺」，命运为他许下守护的承诺，暂时免疫一切伤害，并且迅速恢复所有伤势！

    奇观·剑侍！

    亚修与四位干员的幻影一起杀向血月极主，血月极主没有闪避更没有防御，任由他们的狠辣杀招贯穿自己，但下一秒血月极主的身体就化为无数苍蝇飞散，在远处重新聚合起来。

    亚修擦了擦嘴角的血迹，冷冷看着如同苍蝇蛆虫巢穴的血月极主。

    这就是尸山血海的永恒奇观之一，「尸海蛆蝇」，兼具移动闪避防御之妙，血月极主可以随时散成无数苍蝇，哪怕亚修及时扑杀苍蝇也没意义，血月极主似乎是与尸山血海融为一体，他能从任意一只蛆虫苍蝇上复活。

    骤然看上去好像特别怪诞可怖，但仔细想想这跟身体化为火焰、化为雷霆、化为气流有什么区别？只不过血月极主是化为苍蝇罢了。

    所谓美感只是人类的狭隘观念，在哈维眼里「尸海蛆蝇」肯定比风花雪月更有吸引力。或许是被哈维熏陶过，亚修甚至能欣赏「尸海蛆蝇」的生死美学，不过也有可能是他被血月极主打出脑震荡了。

    除了「尸海蛆蝇」，血月极主展现出的第二个永恒奇观是「黯灭血河」。这个奇观是辅助奇观，而且是血术派系专属，其他术法派系想用都用不上。血术派系有许多威力强大的禁秘仪轨，但这些仪轨都有一个特点：对自身血液的剧烈消耗。跟其他术法派系不一样，血术派系施法稍有不慎甚至会葬送术师的性命，因此向来只有擅长造血的血圣族会钻研血术。但即便如此，血圣族也不敢滥用禁秘血术，往往只有决胜时刻才会赌上性命。

    而「黯灭血河」彻底解决血液这个痛点，所有禁秘血

    术都能无限制使用，所有消耗由尸山血海来买单。

    不仅如此，经过「黯灭血河」强化的血术，都会载有防御穿透与血肉诅咒。防御穿透自不必说，血肉诅咒会令伤口无法愈合并且持续不停腐烂流血造成剧痛，一般治疗奇迹根本无法阻止。亚修刚才就是多处伤势累积到出现严重残疾，才不得不发动「虚妄承诺」，只有这个命运奇观才能治疗血肉诅咒造成的伤势。

    也让他有稍微喘息的时间。

    「你已经第三次发动「虚妄承诺」了。」血月极主悠悠说道：「那座奇观还能保护你多久？你又能顽抗到何时？」

    「直到她们胜利之前，」亚修扔掉出现崩口的武器，继续掏出新的兵刃：「我都不会倒下。」

    「你居然指望她们能战胜全知和空想过来帮你？」血月极主仿佛听到天大的笑话，他歪着苍蝇筑巢的脑袋，嘲弄道：「你作为一个术师，居然指望别人来救你？你是怎么活到现在的？」

    「人类，我本来对你抱有很高的期待，毕竟你是连繁星都认可的天国副君。繁星那怪物一直眼高于顶，几千年来我就没见过她看得上的人物，你是唯一一位。我降临到人间，就指望着你能给我带来一点小小的震撼。」

    「但看来繁星的眼光也不怎样，她选定的天国副君，跟软弱无力的拉拉肥没什么区别。」血月极主展开双手，做出一个拥抱世界的姿势，血海顿时卷起数条血河缠绕着他的双手双腿，「明明你才是有希望攀登术法至高的强者，却还指望那些弱者来拯救自己让你这种人执掌至高圣杯是对术法至高的侮辱！」在「虚妄承诺」结束的瞬间，血月极主立刻瞬移到亚修背后，断头台足刀斩出的风压将血海都分开了。亚修急速展翼回避，试图在空中闪避周旋，但血月极主来得太快太猛，他就是一团塞满炸药的血肉炸弹，追逐着亚修狂轰滥炸！

    血月极主，或者说烟花天使的术法体系是血火双修，但跟传统的血术与火术不一样，他的血火双修是用于自身强化，用血术增强血肉，让火焰在肌肉蓄爆。血与火在他魂躯产生奇妙的反应，令他举手投足间都蕴含摧枯拉朽的恐怖威能！

第1195章 福音起点

    阿祖拉荔湾区上层，亚修与维希回到倒悬负51层的葬仪事务所。

    在半个月前的森罗一战里，虽然四位神主回归天堂，但亚修也因为伤势过重源力枯竭进入昏迷不醒状态。索妮娅她们在收纳好世界秘域后，迫在眉睫的紧急事项便是离开森罗。

    四位神主派遣天使降临森罗绝不可能瞒得过繁星一方，顶多就能打个时间差，说不定星律和剑律已经在前往森罗国度的路上了。

    虽然队伍早决定下一站去福音国度，但具体去哪里并没有达成共识。笛雅想直接去皇宫，以依苏女皇的无上权威执掌福音国度，集一国之力奉养她们，但索妮娅、薇瑟、维希都不同意。

    虽然繁星国度至今都没有通缉莉丝笛雅，但如果认为繁星一方没有将魔女认出来也未免太蠢了。不过，魔女不仅仅是一国女皇，她掌握的福音神灵还是福音国度赖以维持的系统根基，一旦通缉魔女，对福音人来说可不是依苏皇室要吊路灯啦＇这种好事，而是世界末日级别的大萧条大崩溃。

    别忘了，就在一年前的编织盛典里，福音榜单已经展示过这个国家失去福音系统会陷入何种境地。阴谋家锈鸦愚弄各方势力献祭国民，死灵君王祭炼活人创建十大死灵家族，邪魔横行，灾祸不断，端的是一副魑魅魍魉的鬼蜮景象，落了一片白茫茫真干净。因此每一位福音人都明白，福音国度不能没有福音系统，就像XX不能没有XX。

    繁星今天通缉莉丝笛雅，明天福音术师就该想办法逃亡了。但凡繁星想保留福音国度，正确做法必然是明面上若无其事，私底下想办法抓住莉丝笛雅夺取福音神灵——如果夺取不了，哪怕让莉丝笛雅活下来也绝不能损坏福音神灵。

    因为魔女的事不仅仅关乎福音，还关乎五国的安稳。

    五国可是隔绝了上千年的不同文明，除了可以交流外，从社会风俗到政治架构都完全不一样，甚至连三观都大相径庭。

    血月国度的《血缘禁止法》对其他四国来说都是恶政，但地渊国度的《混血婚》恐怕也不逞多让。地渊拥有其他国度无法染指的特殊术法派系：寄生。寄生术师与虚境生物融合，可以部分龙化、全面龙化、龙化施法，拥有怪物般的再生能力和防御力，从白银到传奇都属于强势术法。

    但地渊术师之所以能修炼寄生派系，而其他国度术师不能，在于地渊国度推行了虚境生物与智慧种族的通婚制度《混血婚》。这是一项非常奇异的婚姻制度，简单来说，每个人都可以结两次婚，一次跟同族，一次跟虚境生物，因此一位正常夫妻，家里至少有四位成员：男方、男方的虚境生物、女方、女方的虚境生物。

    这并不是强制性的，但会有税收等社会福利鼓励，更重要是经过上千年的熏陶，每一位地渊人都能将虚境生物视为交配对象。而地渊术师修炼寄生派系的前提，就是有一位完全忠于自己的虚境生物，可以是伴侣，也可以是父母的伴侣，甚至祖辈的传家宝伴侣也可以，事实上最强大的寄生术师往往都有传家宝伴侣——虚境生物也是有高低优劣之分，属性好的虚境生物当然得传给后代继续用。

    根据混血婚，社会还衍生出传承文学＇，即虚境生物陪伴第一代术师伴侣走完人生后，又慢慢喜欢上术师伴侣的儿女。由于虚境生物其实没有性别，所以它们能根据伴侣而改变自己的形状。

    混血婚对地渊人是天经地义的制度，哪怕他们知道其他国度的人是没有虚境生物伴侣的，他们也只会觉得其他国度的人好可怜，居然找不到虚境伴侣。

    而其他国度对地渊国度也很难接受——先不提跟虚境生物谈恋爱，这个算你们性癖奇怪，毕竟喜欢拉拉肥的人也不是没有；但继承父辈祖辈的寄生伴侣，这伦理观也太生草了吧，那不就是你们的小妈或

    者小叔吗？

    除了血月与地渊这两个比较极端的，乐园、繁星、福音也有许多无法退让的社会观念。在这种情况下，繁星还得推行《贵族法案》，所有担任重要职务的术师都必须接受群星祝福，将国家利益群星利益凌驾于一切之上。

    不过《贵族法案》主要针对统治阶层，再加上四大神主主动退让，四国上层并没多少抵抗乖乖接受了。但即便如此，各国底层仍然是民心疑虑，绝大多数人都认为繁星国度会以胜利者、统治者、上等种族的姿态剥削四国，摧残社会。

    没错，繁星你确实是古今无双的最强术师，所以我们就得多交税，就得摒弃以前的观念，就得失去自己的文化吗？

    上层的利益，底层的观念，都是绝不能触碰的红线。繁星一方当然可以强力镇压，但最后得到的便是四个不停反抗的殖民地。

    但繁星的野心却远远不仅如此，她是真想将四国完整纳入麾下。她允许四国继续沿用以前的制度，试图通过国际交流，潜移默化将五个国家融合成团聚在群星之下的术师文明。

    这个时候，威望＇与稳定＇压倒一切。如果繁星一方拼着牺牲福音国度亿万众生也要抓住莉丝笛雅，其他国度不兔死狐悲才怪，繁星接下来的政策必然会迎来无数阻力。

    因此莉丝笛雅一旦降临皇宫，御极福音，就相当于通知律天使趁这个机会偷偷处理她这个不稳定因素。更别提她出现就意味着亚修也在附近，律天使肯定全体出动请天国副君回到他忠诚的繁星天国。

    如此种种，笛雅熄了绑亚修回去当亲王的心，给出了备用方案：阿祖拉。

    无论是隐居疗伤，还是搜刮伊古拉和哈维的痕迹，阿祖拉毫无疑问是最合适的地方。既然回到阿祖拉，居住的地方自然是葬仪事务所，福音冒险之旅／女皇崛起之路的。